﻿ Ông Prodi gây sốc với nhận_xét về Hamas
Mặc_dù các trợ_lý của nhà_lãnh_đạo trung tả Prodi đã tìm cách thanh_minh rằng đây chỉ là lỗi dịch_thuật từ bản tin của Đài_Al_Jazeera gây hiểu nhầm nhưng ông vẫn bị phe đối_lập chỉ_trích .
Trong khi ông Prodi nói mình sẽ đóng vai_trò chủ_động hơn về chính_sách của EU đồng_thời đã xuất_hiện tín_hiệu lạc_quan từ Hamas thì theo Đài_Al_Jazeera , ông nói EU sẽ được làm cho thay_đổi theo chiều_hướng tôn_trọng Hamas hơn . Tuy_nhiên ngay cả lời nhận_xét được chỉnh_sửa cho đúng nguyên_văn của ông vẫn bị giới_chức Israel chỉ_trích .
Giới quan_sát nói ông Prodi sẽ có chủ_trương xích gần với EU hơn và tạo khoảng_cách lớn hơn với Mỹ so với người tiền_nhiệm Silvio_Berlusconi . Ông Prodi từng mạnh_mẽ phản_đối cuộc_chiến Iraq và theo ông nếu EU đoàn_kết hơn thì có_thể đã ngăn_chặn được cuộc_chiến . Một trong những công_việc lớn sắp tới của ông là vực dậy nền kinh_tế trì_trệ của nước này .
SƠN_NGUYỄN ( Theo Guardian , BBC )
